\section{Apps}

\begin{frame}{Apps}
\begin{block}{Sites móveis vs apps}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Deve-se fazer tudo especial para o dispositivo móvel desde o início?
      \begin{itemize}
        \item<2-> Algumas empresas nunca receberão um uso móvel substancial.
      \end{itemize}
    \item<3-> Deve-se produzir um \emph{site} móvel ou desenvolver \emph{apps} especiais para os dispositivos móveis?
      \begin{itemize}
        \item<4-> Não há dúvidas, se puder, forneça \emph{apps} móveis!
          \begin{table}
            \centering
            \begin{tabular}{ll}
              \toprule
              \textbf{Abordagem}                & \textbf{Taxa de sucesso}\\
              \midrule
              Site Móvel     & 64\% \\
              Apps           & 74\% \\
              \bottomrule
            \end{tabular}
            \parbox{0.50\textwidth}{\caption{Taxas de sucesso: \emph{apps} vs \emph{sites} móveis. Estudos conduzidos em 2011.}}
          \end{table}
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Apps}
\begin{block}{Vantagens}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Um \emph{app} pode objetivar as limitações e habilidades específicas de cada dispositivo muito melhor do que um \emph{site} dentro de um navegador.
    \item<2-> A superioridade do aplicativo nativo tende a se manter para qualquer plataforma, inclusive computadores \emph{desktop}.
    \item<3-> Rodar código nativo em vez de fazer \emph{download} de páginas da \emph{web} faz diferença numa realidade em que a capacidade de processamento é relativamente melhor do que a velocidade de \emph{internet}.
    \item<4-> Ideal para tarefas que sejam aplicações intensamente ricas em recursos, possuindo intenso manuseio de dados.
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Apps}
\begin{block}{Desvantagens}
  \begin{itemize}
    \item<1-> O usuário tende a pesquisar sobre determinado assunto primeiramente na \emph{web}.
    \item<2-> A integração entre \emph{sites} móveis é mais simples do que entre \emph{apps}.
    \item<3-> Estar preso às condições das lojas de aplicativos, que retém parte do lucro das transações e censuram determinados conteúdos.
    \item<4-> Os usuários frequentemente pedem o interesse por um \emph{app}.
    \item<5-> Alta dependência da plataforma móvel.
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Apps}
\begin{block}{Em longo prazo...}
  \begin{itemize}
    \item<1-> As tecnologias \emph{web} melhorarão substancialmente as capacidades do \emph{site} móvel.
    \item<2-> A \emph{internet} tenderá a ser mais rápida do que a evolução da capacidade de processamento efetiva dos celulares.
    \item<3-> A diversificação de plataformas móveis aumentará muito, fragmentando o mercado.
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%
